**大丹犬**（），也稱做**大丹狗**、**德國獒**（）。被人們視為世界犬中的[阿波羅](../Page/阿波羅.md "wikilink")，產於[德國](../Page/德國.md "wikilink")，歷史可追溯至愛爾蘭獵狼犬和古代英國獒\[1\]。儘管在有些地方大丹犬被稱為“丹麥獵犬”，但是它們並非來自丹麥或在丹麥被馴化\[2\]。該狗聰明、勇敢，忠於主人，體高達70釐米以上，體重45公斤以上。牠是犬中鬥士，易於訓練，可飼養成能力強且服從命令的警衛犬。

[Category:源自德國的犬種](../Category/源自德國的犬種.md "wikilink")
[Category:獵犬](../Category/獵犬.md "wikilink")

1.
2.